\chapter{ANALISIS DAN PERANCANGAN SISTEM}
\section{Analisis Sistem}
\subsection{Analisis Sistem Berjalan (\textit{Current System})}
\subsubsection{Analisis Prosedur Yang Sedang Berjalan}
\par Analisis prosedur pengadaan barang (\textit{procurement}) yang sedang berjalan di PT.Cinovasi Rekaprima merupakan alur proses yang telah ada di perusahaan. Gambaran alur proses pengadaan barang (\textit{procurement}) yang sedang berjalan ini merupakan acuan dari data penentu parancangan sistem informasi \textit{eProcurement}. Alur proses yang sedang berjalan ini sangat penting untuk mendukung sistem yang akan di bangun nantinya. Data yang diperoleh berupa gambar alur proses, dapat menguraikan ke dalam bentuk tulisan sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Pertama, \textit{Manager} membuat permintaan berupa data \textit{request for quotation} (RFQ). Isi dari data \textit{request} tersebut adalah data \textit{project}/proposal untuk pengadaan barang.
    \item Berdasarkan data \textit{request} tersebut akan dikelola menjadi data proposal yang dilakukan oleh \textit{staff procurement}. 
    \item Untuk memperoleh hasil data proposal, data \textit{request} tersebut diproses dalam proses \textit{quotation}.
    \item Setelah diproses di \textit{quotation} maka akan mendapatkan hasil data proposal.
    \item Kemudian data proposal tersebut dikelola lagi untuk menjadi data \textit{project}.
    \item Untuk memperoleh hasil data \textit{project}, data \textit{request} tersebut diproses dalam proses \textit{quotation}, \textit{Purchasing Order, Purchasing Order Signed, Invoice,} dan \textit{Delivery Order.}
    \item Setelah diproses maka akan mendapatkan hasil data \textit{project}.
\end{enumerate}
\par Berdasarkan uraian-uraian diatas, penulis menuangkannya dalam bentuk alur proses atau biasa disebut \textit{flowmap}. Berikut merupakan \textit{flowmap} pengadaan barang yang sedang berjalan:
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm, height=11cm]{figures/bab5.jpg}
    \caption{Flowmap Sistem Yang Sedang Berjalan}
    \label{eq:31}\
    \end{figure} 
    
\subsubsection{Analisis Dokumen Yang Sedang Berjalan}
\par Analisa dokumen menggambarkan dokumen-dokumen digunakan dalam pengadaan barang (\textit{procurement}). Untuk itu, analisa dokumen sangat membantu dalam perancangan sistem, adapun analisa dokumennya dapat dilihat pada tabel berikut :
\begin{table}[!ht]
\caption{Dokumen Pengadaan Barang (Procurement)}
\centering
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline
Dibuat oleh              & \textit{Manager}                                              \\ \hline
Ditujukan untuk          & \textit{Staff Procurement}                                    \\ \hline
Isi                      & Berisi \textit{request quotation  }                           \\ \hline
Tujuan                   & Untuk menentukan alur pengadaan barang (\textit{procurement}) \\ \hline
Frekuensi                & Setiap bulan                                         \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Analisis Sistem Akan Dibangun}
\subsubsection{Analisis Prosedur Yang Akan Dibangun}
\par Analisis sistem yang akan dibangun meliputi dua aktor yaitu \textit{staff procurement }dan vendor. \textit{Staff Procurement} dan Vendor.\textit{Staff procurement} dapat mengelola data pengadaan barang, melihat hasil pengolahan data pengadaan barang dan menganalisa data untuk menentukan pola dan melihat hasil pengolahan pengadaan barang menggunakan algoritma apriori. Sedangkan, vendor mennyetujui data permintaan pengadaan barang.
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=8cm, height=11cm]{figures/berjalan.jpg}
    \caption{Flowmap Sistem Yang Sedang Berjalan}
    \label{eq:31}\
    \end{figure} 
    
\subsubsection{Analisis Prosedur Yang Akan Dibangun}
\par Analisis dokumen aplikasi merupakan suatu kebutuhan dokumen yang berhubungan dengan dokumen sistem yang akan dibuat. Adapun kebutuhan aplikasi yang akan dibuat yaitu  \textit{Login Staff Procurement} dan Vendor, Kelola Data \textit{Project}, Kelola Data \textit{Requirement}, Kelola Data \textit{Quotation}, Kelola Data \textit{Purchasing Order}, Kelola Proses Apriori dan Lihat Hasil Proses Apriori.

\subsection{UML (\textit{Unified Modelling Language})}
\subsubsection{\textit{Use Case} Diagram}
\par Perancangan\textit{ use case} diagram yang dibuat mengacu pada flowmap yang telah dibuat. Pada perancangan \textit{use case} diagram ini terdapat 2 aktor yang bertugas untuk mengelola sistem pada proses kelola data permintaan pengadaan barang oleh \textit{staff procurement} dan kelola data pesetujuan pengadaan barang.
 \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=7cm]{figures/duse.png}
    \caption{Use Case Diagram}
    \label{eq:31}\
    \end{figure} 

\begin{table}[!ht]
\caption{Defenisi Use Case}
\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
No. & Usecase                & Keterangan                                                                   \\ \hline
1.  & Login                & Melakukan proses \textit{login}                                                       \\ \hline
2.  & Kelola data \textit{project}  & Mengelola data \textit{project}                 \\ \hline
3.  & Kelola data \textit{requirement}  & Mengelola data \textit{requirement}                 \\ \hline
4.  & Kelola data \textit{quotation} & Mengelola data \textit{quotation}                \\ \hline
5.  & Kelola data \textit{purchasing order}   & Mengelola data \textit{purcasing order}  \\ \hline
6.  & Kelola proses apriori  & Menentukan pola \textit{procurement}\\ \hline
7.  & Lihat hasil apriori  & Melihat hasil pengolahan apriori \textit{procurement}  \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
.
\\
\\
    
\subsubsection{\textit{Class} Diagram}
\par Berikut merupakan perancangan \textit{class} diagram yang mempunyai relasi-relasi dengan \textit{class} lain yang ada didalam sistem. 
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=9cm]{figures/dclass.png}
    \caption{Class Diagram}
    \label{eq:31}\
\end{figure} 
\par Aplikasi \textit{eProcurement} memiliki 2 aktor yaitu aktor vendor dan aktor \textit{staff procurement} dan akan melakukan proses \textit{login}. Tabel \textit{project} berelasi dengan tabel \textit{item}, kemudian tabel \textit{item} berelasi dengan \textit{requirement}, tabel \textit{quotation}, tabel po untuk pengolahan data pengadaan barang. \textit{Staff procurement} juga berelasi dengan tabel apriori untuk menentukan pola pengadaan barang. Aktor vendor berelasi dengan tabel \textit{staff procurement} dan tabel \textit{quotation} untuk menyetujui permintaan pengadaan barang

\subsubsection{\textit{Sequence} Diagram}
\par Perancangan \textit{sequence} diagram yang dibuat mengacu pada perancangan \textit{use case} diagram. \textit{Sequence} diagram ini melibatkan 2 aktor. Aktor yang pertama mengelola data pengadaan barang dan aktor kedua mengelola data persetujuan permintaan \textit{quitation} dari aktor yang pertama. Perancangan \textit{sequence} diagram yang dibuat menggambarkan tahapan-tahapan yang dilakukan untuk menghasilkan \textit{output} yang diinginkan. Perancangan \textit{sequence} diagram pada aplikasi \textit{eProcurement} adalah sebagai berikut :

\begin{enumerate}
\item \textit{Sequence} Diagram \textit{Login Staff Procurement}
\par Berikut ini merupakan \textit{sequence} diagram proses \textit{login} untuk \textit{user staff procurement}. Proses ini menjelaskan prosedur \textit{login} aktor untuk masuk ke aplikasi \textit{eProcurement}.
    \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=13cm]{figures/seq_staf.PNG}
    \caption{Sequence Diagram Login Staff Procurement}
    \label{eq:31}\
\end{figure} 
\par Pada \textit{sequence} diagram ini menjelaskan proses \textit{login} untuk\textit{ user staff procurement}. Proses pengadaan barang dimulai dengan \textit{user} memasukkan \textit{username} dan\textit{ password}, kemudian sistem akan melakukan validasi \textit{login}. Apabila berhasil sistem akan menampilan menu utama \textit{staff procurement}, sedangkan apabila gagal \textit{user} akan kembali memasukkan \textit{username} dan\textit{ password}. Kemudian \textit{staff procurement }akan \textit{logout} dan keluar dari sistem.
.
\\
\\

\item \textit{Sequence} Diagram \textit{Login} Vendor
\par Berikut ini merupakan \textit{sequence} diagram proses \textit{login} untuk \textit{user} vendor. Proses ini menjelaskan prosedur \textit{login} aktor untuk masuk ke aplikasi \textit{eProcurement}.
    \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=13cm]{figures/seq_ven.PNG}
    \caption{Sequence Diagram Login vendor}
    \label{eq:31}\
\end{figure} 
\par Pada \textit{sequence} diagram ini menjelaskan proses \textit{login} untuk\textit{ user} vendor. Proses pengadaan barang dimulai dengan \textit{user} memasukkan \textit{username} dan\textit{ password}, kemudian sistem akan melakukan validasi \textit{login}. Apabila berhasil sistem akan menampilan menu utama vendor, sedangkan apabila gagal \textit{user} akan kembali memasukkan \textit{username} dan\textit{ password}. Kemudian vendor akan \textit{logout} dan keluar dari sistem.
.
\\
\\

\item \textit{Sequence} Diagram Kelola Data \textit{Project}
\par Berikut ini merupakan \textit{sequence} diagram kelola data \textit{project} yang menjelaskan tentang hubungan antara \textit{staff procurement}, menu data \textit{project}, dan tabel \textit{project} pada aplikasi \textit{eProcurement}.
    \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=12cm]{figures/seq_proj.PNG}
    \caption{Sequence Diagram Kelola Data Project}
    \label{eq:31}\
\end{figure} 
\par Pada \textit{sequence} diagram ini menjelaskan proses pengelolaan data \textit{project} oleh \textit{staff procurement}. Dimana \textit{staff procurement }sebagai aktor mulai menjalankan sistem dan \textit{login} menggunakan \textit{username} dan \textit{password}. Kemudian akan muncul menu utama \textit{staff procurement} dan memilih menu data \textit{project}. 
\par Kemudian \textit{staff procurement} mulai memasukkan data \textit{project} berdasarkan data produk yang telah di masukkan oleh \textit{staff procurement} dan divalidasi oleh sistem sebelumnya. Setelah berhasil memasukkan data \textit{project} dan disimpan ke basis data, \textit{staff procurement} melakukan \textit{logout} atau keluar dan sistem memberikan konfirmasi \textit{logout}.

\item \textit{Sequence} Diagram Kelola Data \textit{Requirement}
\par Berikut ini merupakan \textit{sequence} diagram kelola data \textit{requirement} yang menjelaskan tentang hubungan antara \textit{staff procurement}, menu data \textit{requirement}, dan tabel \textit{requirement} pada aplikasi \textit{eProcurement}.
    \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=12cm]{figures/seq_req.PNG}
    \caption{Sequence Diagram Kelola Data Requirement}
    \label{eq:31}\
\end{figure} 
\par Pada \textit{sequence} diagram ini menjelaskan proses pengelolaan data \textit{requrement} oleh \textit{staff procurement}. Dimana \textit{staff procurement} sebagai aktor. Kemudian \textit{staff procurement} mulai memasukkan data \textit{requirement} berdasarkan \textit{data project }yang telah dimasukkan oleh \textit{staff procurement} dan divalidasi oleh sistem sebelumnya. Setelah berhasil memasukkan data \textit{requirement} dan disimpan ke basis data, \textit{staff procurement} melakukan \textit{logout} atau keluar dan sistem memberikan konfirmasi \textit{logout}.
.
\\
\\

\item \textit{Sequence} Diagram Kelola Data \textit{Quotation}
\par Berikut ini merupakan \textit{sequence} diagram kelola data \textit{quotation} yang menjelaskan tentang hubungan antara \textit{staff procurement}, menu data \textit{quotation}, dan tabel \textit{quotation} pada aplikasi \textit{eProcurement}.
    \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=13cm, height=14cm]{figures/seq_quot.PNG}
    \caption{Sequence Diagram Kelola Data Quotation}
    \label{eq:31}\
\end{figure} 
\par Pada \textit{sequence} diagram ini menjelaskan proses pengelolaan data \textit{quotatin} oleh \textit{staff procurement }dan  vendor. Dimana \textit{staff procurement }dan vendor sebagai aktor. Kemudian \textit{staff procurement} mulai memasukkan data \textit{quotation} berdasarkan data \textit{requirement} yang telah di masukkan oleh \textit{staff procurement }dan di validasi oleh sistem sebelumnya. Setelah berhasil memasukkan data \textit{quotation} dan disimpan ke basis data, aktor vendor akan melakukan persetujuan \textit{quotation}. \textit{Staff procurement} dan vendor melakukan \textit{logout} atau keluar dan sistem memberikan konfirmasi \textit{logout}.

\item \textit{Sequence} Diagram Kelola Data \textit{Purchasing Order}
\par Berikut ini merupakan \textit{sequence} diagram kelola data \textit{purchasing order} yang menjelaskan tentang hubungan antara \textit{staff procurement}, menu data \textit{purchasing order}, dan tabel \textit{purchasing order} pada aplikasi \textit{eProcurement}.
    \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=12cm]{figures/seq_po.PNG}
    \caption{Sequence Diagram Kelola Data Purchasing Order}
    \label{eq:31}\
\end{figure} 
\par Pada \textit{sequence} diagram ini menjelaskan proses pengelolaan data \textit{purchasing order} oleh \textit{staff procurement}. Dimana \textit{staff procurement} sebagai aktor. Kemudian \textit{staff procurement} mulai memasukkan data \textit{purchasing order} berdasarkan data \textit{quotation} yang telah di masukkan oleh \textit{staff procurement} dan di validasi oleh sistem sebelumnya. Setelah berhasil memasukkan data \textit{purchasing order} dan disimpan ke basis data, \textit{staff procurement} melakukan \textit{logout}.

\item \textit{\textit{Sequence} Diagram Kelola Algoritma Apriori}
\par Berikut ini merupakan \textit{sequence} diagram kelola proses apriori yang menjelaskan tentang hubungan antara \textit{staff procurement}, menu data proses apriori, dan tabel apriori pada aplikasi \textit{eProcurement}.
    \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=12cm]{figures/seq_apr.PNG}
    \caption{Sequence Diagram Kelola Data Algoritma Apriori}
    \label{eq:31}\
\end{figure} 
\par Pada \textit{sequence} diagram ini menjelaskan proses pengelolaan data pengadaan barang menggunakan algoritma apriori oleh \textit{staff procurement}. Kemudian \textit{staff procurement} mulai memproses data produk yang telah dimasukkan oleh \textit{staff procurement} pada menu \textit{project} dan di validasi oleh sistem sebelumnya. Setelah berhasil, sistem akan menampilkan hasil proses apriori berupa pola pengadaan barang.
.
\\
\\
\\

\item \textit{\textit{Sequence} Diagram Lihat Hasil Apriori}
\par Berikut ini merupakan \textit{sequence} diagram lihat proses apriori yang menjelaskan tentang hubungan antara \textit{staff procurement}, menu hasil proses apriori, dan tabel apriori pada aplikasi \textit{eProcurement}.
    \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=12cm]{figures/seq_hapr.PNG}
    \caption{Sequence Diagram Lihat Hasil Apriori}
    \label{eq:31}\
\end{figure} 
\par \textit{Staff procurement} masuk ke \textit{form} halaman utama aplikasi lalu memilih menu data hasil. Aplikasi akan menampilkan form lihat hasil apriori. \textit{Staff procurement} melihat data yang ditampilkan oleh aplikasi berupa data hasil proses algoritma apriori pada data produk untuk mendapatkan pola pengadaan barang.
\end{enumerate}
.
\\
\\

\subsubsection{\textit{Collaboration} Diagram}
\par \textit{Collaboration} diagram disini berfungsi untuk menggambarkan kolaborasi dinamis, dalam menunjukkan pertukaran pesan, menggambarkan \textit{object} dan hubungannya berkaitan dengan sistem yang akan dibangun.
\begin{enumerate}
\item \textit{Collaboration} Diagram \textit{Login Staff Procurement}
\par Berikut ini merupakan \textit{collaboration} diagram \textit{login staff procurement} menjelaskan proses aktor melakukan proses \textit{login}.
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=11cm]{figures/col_staf.PNG}
    \caption{Collaboration Diagram Login Staff Procurement}
    \label{eq:31}\
\end{figure}
\par Pada \textit{collaboration} diagram ini menjelaskan proses \textit{login staff procurement}. Aktor mulai menjalankan aplikasi, kemudian tampil form \textit{login}. Kemudian Aktor memasukan \textit{username} dan \textit{password}, pada tampilan \textit{login} data yang dimasukkan akan validasi. jika sesuai maka akan masuk ke tampilan menu utama aktor. Kemudian aktor diberi hak akses untuk mengelola yang pada sistem. Setelah manipulasi data, aktor \textit{logout} atau keluar dari sistem.

\item \textit{Collaboration} Diagram \textit{Login} Vendor
\par Berikut ini merupakan \textit{collaboration} diagram \textit{login} vendor menjelaskan proses aktor melakukan proses \textit{login}.
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=11cm]{figures/col_ven.PNG}
    \caption{Collaboration Diagram Login Vendor}
    \label{eq:31}\
\end{figure}
\par Pada \textit{collaboration} diagram ini menjelaskan proses vendor. Aktor mulai menjalankan aplikasi, kemudian tampil \textit{form login}. Kemudian Aktor memasukan \textit{username} dan \textit{password}, pada tampilan \textit{login} data yang dimasukkan akan validasi. jika sesuai maka akan masuk ke tampilan menu utama aktor. Kemudian aktor diberi hak akses untuk mengelola yang pada sistem. Setelah manipulasi data, aktor \textit{logout} atau keluar dari sistem.
.
\\
\\
\\
\\
\\

\item \textit{Collaboration} Diagram Kelola Data \textit{Project}
\par Berikut ini merupakan \textit{collaboration} diagram kelola data \textit{project} menjelaskan proses aktor melakukan proses pengolahan data \textit{project}.
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=11cm]{figures/col_ven.PNG}
    \caption{Collaboration Diagram Kelola Data Project}
    \label{eq:31}\
\end{figure}
\par \textit{Staff procurement} masuk ke halaman utama kemudian memilih menu \textit{project}.  Kemudian \textit{staff procurement }mulai memasukkan data \textit{project} dan divalidasi oleh sistem sebelumnya. Setelah berhasil memasukkan data \textit{project} dan disimpan ke basis data, \textit{staff procurement} melakukan \textit{logout} atau keluar dan sistem memberikan konfirmasi \textit{logout}.
.
\\
\\
\\
\\
\\
\\

\item \textit{Collaboration} Diagram Kelola Data \textit{Requirement}
\par Berikut ini merupakan \textit{collaboration} diagram kelola data \textit{requirement} menjelaskan proses aktor melakukan proses pengolahan data \textit{requirement}.
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=11cm]{figures/col_req.PNG}
    \caption{Collaboration Diagram Kelola Data Requirement}
    \label{eq:31}\
\end{figure}
\par \textit{Staff procurement} masuk ke halaman utama kemudian memilih menu \textit{requirement}.  Kemudian \textit{staff procurement }mulai menginputkan data data \textit{requirement} dan divalidasi oleh sistem sebelumnya. Setelah berhasil memasukkan data \textit{requirement} dan disimpan ke basis data, \textit{staff procurement}  melakukan \textit{logout} atau keluar dan sistem memberikan konfirmasi \textit{logout}.
.
\\
\\
\\
\\
\\
\\

\item \textit{Collaboration} Diagram Kelola Data \textit{Quotation}
\par Berikut ini merupakan \textit{collaboration} diagram kelola data \textit{quotation} menjelaskan proses aktor melakukan proses pengolahan data \textit{quotation}.
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=11cm]{figures/col_quo.PNG}
    \caption{Collaboration Diagram Kelola Data Quotation}
    \label{eq:31}\
\end{figure}
\par \textit{Staff procurement} dan vendor masuk ke halaman utama masing-masing kemudian memilih menu \textit{quotation}.  Kemudian \textit{staff procurement }mulai memasukkan data data \textit{quotation} dan di validasi oleh sistem sebelumnya. Kemudian vendor akan menyetujui permintaan \textit{quotation} dari \textit{staff procurement}. Setelah berhasil memasukkan data \textit{quotation} dan disimpan ke basis data, \textit{staff procurement} dan vendor melakukan \textit{logout} atau keluar dan sistem memberikan konfirmasi \textit{logout}.
.
\\
\\
\\
\\

\item \textit{Collaboration} Diagram Kelola Data \textit{Purchasing Order}
\par Berikut ini merupakan \textit{collaboration} diagram kelola data \textit{puchasing order} menjelaskan proses aktor melakukan proses pengolahan data \textit{purchasing order}.
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=11cm]{figures/col_po.PNG}
    \caption{Collaboration Diagram Kelola Data Purchasing Order}
    \label{eq:31}\
\end{figure}
\par \textit{Staff procurement} masuk ke halaman utama kemudian memilih menu \textit{puchasing order}.  Kemudian \textit{staff procurement} mulai memasukkan data data \textit{puchasing order} dan di validasi oleh sistem sebelumnya. Setelah berhasil memasukkan data \textit{puchasing order} dan disimpan ke basis data, \textit{staff procurement}  melakukan \textit{logout} atau keluar dan sistem memberikan konfirmasi \textit{logout}.
.
\\
\\
\\
\\
\\
\\

\item \textit{Collaboration} Diagram Kelola Proses Apriori
\par Berikut ini merupakan \textit{collaboration} diagram kelola proses apriori. Aktor melakukan proses pengolahan data menggunakan algoritma apriori.
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=11cm]{figures/col_apr.PNG}
    \caption{Collaboration Diagram Kelola Proses Apriori}
    \label{eq:31}\
\end{figure}
\par \textit{Staff procurement} masuk ke halaman utama kemudian memilih menu proses apriori.  Kemudian \textit{staff procurement }mulai memproses data produk menggunakan algoritma apriori dan di validasi oleh sistem. Setelah berhasil memproses data dan disimpan ke basis data, sistem akan menampilkan hasil proses data tersebut. \textit{staff procurement} melakukan \textit{logout} atau keluar dan sistem memberikan konfirmasi \textit{logout}.
.
\\
\\
\\
\\
\\

\item \textit{Collaboration} Diagram Lihat Hasil Apriori
\par Berikut ini merupakan \textit{collaboration} diagram melihat hasil proses apriori. Aktor melihat hasil pengolahan data menggunakan algoritma apriori.
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=12cm, height=11cm]{figures/col_hapr.PNG}
    \caption{Collaboration Diagram Lihat Hasil  Apriori}
    \label{eq:31}\
\end{figure}
\par \textit{Staff procurement} masuk ke halaman utama kemudian memilih menu hasil proses apriori.  Kemudian sistem akan menampilkan hasil proses data berupa pola pengadaan barang berdasarkan permintaan pengadaan barang pada menu \textit{project}. setalah itu \textit{staff procurement} melakukan \textit{logout} atau keluar dan sistem memberikan konfirmasi \textit{logout}.
\end{enumerate}
.
\\
\\
\\

\pagebreak
\begin{enumerate}
\item Halaman \textit{Login Staff Procurement} dan Vendor
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=11cm, height=8cm]{figures/ui.PNG}
    \caption{User Interface Halaman Login Staff Procurement dan Vendor}
    \label{eq:31}\
\end{figure}

\item Halaman Utama \textit{Staff Procurement}
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=14cm, height=8cm]{figures/ui_staf.PNG}
    \caption{User Interface Halaman Utama Staff Procurement}
    \label{eq:31}\
\end{figure}

\item Halaman Utama Vendor
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=14cm, height=8cm]{figures/ui_hal.PNG}
    \caption{User Interface Halaman Utama Vendor}
    \label{eq:31}\
\end{figure}
.
\\
\item Halaman Data \textit{Project}
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=14cm, height=8cm]{figures/ui_proj.PNG}
    \caption{User Interface Halaman Data Project}
    \label{eq:31}\
\end{figure}
.
\\
\item Halaman Data Penawaran
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=14cm, height=8cm]{figures/ui_tawar.JPG}
    \caption{User Interface Halaman Penawaran}
    \label{eq:31}\
\end{figure}

\item Halaman Data \textit{Quotation Staff Procurement} 
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=14cm, height=8cm]{figures/ui_quo.PNG}
    \caption{User Interface Halaman Data Quotation Staff Procurement}
    \label{eq:31}\
\end{figure}
.
\\
\item Halaman Data \textit{Quotation} Vendor
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=14cm, height=8cm]{figures/ui_qven.PNG}
    \caption{User Interface Halaman Data Quotation Vendor}
    \label{eq:31}\
\end{figure}
.
\\
\item Halaman Data \textit{Purchasing Order}
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=14cm, height=8cm]{figures/ui_po.PNG}
    \caption{User Interface Halaman Data Purchasing Order}
    \label{eq:31}\
\end{figure}

\item Halaman Proses \textit{Random Forest}
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=14cm, height=8cm]{figures/uiRF.JPG}
    \caption{User Interface Halaman Random Forest}
    \label{eq:31}\
\end{figure}
.
\\
\item Halaman Hasil Proses \textit{Random Forest}
\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=14cm, height=8cm]{figures/ui_hasilrf.JPG}
    \caption{User Interface Halaman Data Laporan}
    \label{eq:31}\
\end{figure}
\end{enumerate}

